LIHKG政史哲Study Group

發現身邊冇乜朋友對呢幾飯有濃厚興趣，但睇LIHKG又成日有相關討論，所以想試開Telegram討論小組睇下搞唔搞得成。

希望係一個政史哲三方面無所不談嘅Group，有興趣請入。

聽日再推

lm

Push

push

30個成員了

A concise history of hong kong (只推介英文版)

短評: 香港歷史學家高馬可教授之作, 顯淺易讀. 主要集中係英治時代既香港, 以及該時代華人既角色. 較少談及英治前的嶺南歷史.

香港民族論

短評: 受《想像共同體》影響, 提出香港人係一個民族, 初探香港主權獨立的基礎理據

香港民族源流史

短評: 詳盡探討香港的民族源流, 否定香港民族源流自北方華夏族移民, 指出香港是海洋民族, 近代粵港既住民冒認古代北方漢族源流只是因為清國時期「圈地運動」既金錢利益, 並非真正的漢族

P.S. 4月作者會出增訂版, 但未到書店

香港獨立論

短評: 可能係第一本以國際法角度探討香港主權獨立既法理依據論著, 提出歷史與文化源流會影響能否主權獨立, 提出粵漢在歷史及文化上皆有重大分別, 香港源流自百越‧嶺南, 而近代則成為粵英混合的獨特文化. 挑戰錢穆的大中華史觀, 提出香港史觀上追至百越, 嶺南住民一直對抗北方入侵者. 否定現代香港屬於華夏文化. 挑戰很多傳統觀點.

入去學下野得唔得

互相交流

50個成員了

政棍

侵埋我玩

救命呀